比特幣擴容達共識 內地價格破1.5萬人幣關 (16:25)

【東網專訊】外媒報道，在2017共識大會，來自全球21個國家的56個數碼貨幣公司就比特幣(Bitcoin)擴容達成共識。據共識協議，SegWit方案計劃於9月實施，現有SegWit的最終激活日期為2017年11月19日，因此方案具體的實施時間尚未確定。

與此前召開的比特幣共識會議不同的是，是次簽署該共識協議的企業涵蓋目前比特幣網絡系統中的大多數核心群體。他們將採用原有的SegWit+2Mb擴容解決方案，即將SegWit激活閾值設為80%，並以bit4作為訊號發送方式；在6個月內執行硬分叉，將區塊大小擴大至2Mb。意味比特幣區塊鏈的塞車問題將獲緩解，比特幣轉帳可更快被確認。

隨着共識達成，比特幣價格再上衝，今日價格高見2,333.69美元；而內地火幣網的比特幣價格升穿1.5萬元人民幣，最高升至15,800元人民幣。內地比特幣價格在近30日的累積升幅高達115%。

有咩用

意味比特幣區塊鏈的塞車問題將獲緩解，比特幣轉帳可更快被確認。

今年最癲資產！比特幣高見2368美元又新高 (19:53)

【東網專訊】比特幣(Bitcoin)又癲升，現時已高見2,368美元，單日狂升152美元或6.89%。據早前外媒報道，在2017共識大會，來自全球21個國家的56個數碼貨幣公司就比特幣擴容達成共識。據共識協議，SegWit方案計劃於9月實施，現有SegWit的最終激活日期為2017年11月19日，因此方案具體的實施時間尚未確定。

與此前召開的比特幣共識會議不同的是，是次簽署該共識協議的企業涵蓋目前比特幣網絡系統中的大多數核心群體。他們將採用原有的SegWit+2Mb擴容解決方案，即將SegWit激活閾值設為80%，並以bit4作為訊號發送方式；在6個月內執行硬分叉，將區塊大小擴大至2Mb。意味比特幣區塊鏈的塞車問題將獲緩解，比特幣轉帳可更快被確認。

比特幣近日成為國際媒體頭條，升勢凌厲之餘波動極大，但同期A股則持續下跌，惹起國際投資大師的質疑。

DoubleLine基金創辦人、被市場譽為「新債王」的岡拉克認為，比特幣在不到2個月的時間暴升1倍，但同期滬綜指跌近10%，「這或許不是巧合」。從本文附上的圖可以見到，若將比特幣與滬綜指放在一起，一邊是資金流入，一邊是資本流出，兩者同時期一升一跌真的是巧合嗎？

另一巧合的是，比特幣狂升，人民幣兌一籃子貨幣匯率則屢創新低。根據官方人民幣CFETS指數顯示，人民幣兌24種貨幣已連跌8日，創今年最長跌浪，意味人民幣兌美元雖然靠穩，但兌一眾貨幣是不斷貶值。